---
layout: post
title: "프리웨어 전환에 대한 논의"
---

안녕하세요.  
nimf 개발자입니다.  
저는 nimf 를 개발 초기부터 현재까지 오픈소스 개발 방식으로 개발해왔습니다.
그런데 오픈소스 개발 방식으로써의 이점보다는 각종 스트레스 때문에 오히려 개발에
방해가 되는 것 같습니다. nimf 를 프리웨어로 전환하면 스트레스를 좀 덜 받지
않을까해서 프리웨어로 전환하고 싶습니다.  
이에 대한 의견을 듣고 싶고, 특히 코드 기여자분들의 찬성/반대 여부를 알고
싶습니다.

[https://gitlab.com/nimf-i18n/nimf/issues/149](https://gitlab.com/nimf-i18n/nimf/issues/149)